Sai kaddunud Karel Sallu pärrantus Koggokonna Kohtu poolt, Oksjoni Wisil ärra müitud ja eesmalt temma selke tunnistuse läbbi järrel jänud wõllad ärra tassutud ja tulli pärris müimise läbbi sisse 69 Rub 70 kop. Weel Koddos Poeg Josep müinud Ühhe Lehma 16 Rub. Järrel jänud Kartohwli ja Ristikko semne eest tulli sisse  6 Rub 8 summa 92 Rub. Nüüid sawad sest summast need üllemal nimmetud awwalikud wõllad ärra tassutud1. Temma poja Kustawi Lesk naese Katrinile3.wak Rukki eest 6 Rubla			
2/3 Nisso eest Waddi Annusele						2 Rub		   2/3 Rukkit. Seppa palk 			 1 Rub 6?		   Jakkob Willemsonile			 1 Rub 5 ? 		   2/3 Otre Wastallo Maddisel			 1 Rub		   Puhhast Rahha  Kukke Jürrile			 1 Rub		   Wennelanne Iwan Wõterohn			 4 Rub		    Tütre Anne käest Issa Läinud 			12 Rub		    Poeg Jürri Pea Rahha 			  2Rub 8 ?		    Karel Kubjas sai			             7.?		   Jakkob Wända sai			  3 Rub 7.?					 36Rub 36 kop		Nekruti rahha Kahhe mehhe eest			              90 kop		 Maja ehhitus			              94 kop		Koolmeistri Eina Rahha			              15  kop		Weel saab Poeg Josep Issa mattuse kullu eest			4 Rub		 1, wak odrate eest			2 Rub		Tütre Annel arwatakse jaost			6 Rub		ja Tütre Ewale arwatakse 			 8 Rub		Nõnda on temma wälja läinut summa			 58 Rub 35 kop		Jäeb temma Norema Poja Jürri heaks järrel 			 34 Rub 15 kop					                     		
mis temma Wöörmönder, Maddis Waddi hole kandmise alla saab andud.Weel jäwad temma Issa Rited selle Poisi Jürri jaost alles
Müimata. Saab selletud,et temma Wannem Poeg Josep ei woi ennam ühteki nõuda sest et jo krami Ellajaid Issast jänud ja peäleki
Issa temmale pulmad pittanud ja temma sõsarad ei tohhi ka ennam nõuda sest et naad Issa ajal jo ommale Rite ja weel Lammaste polest jaggo on sanud ja Issast ka ärra Loetatud on.
Pea kohtumees Jaan Welt +++ K. Tõnnis Soiewa+++ Walla Wöörmönter Kustaw Kokka+++ Kirjutaja Jaan Kukk+++
Sel 14mel Januaril 1872 sai Jürri Sallo rahha 19/: ühheksa teistkümet AS rublad ja 36 kop wälja makstut.
                                                  Wallawannemb Maddis Saar+++
